\noindent{\Huge\scshape Б}{\LARGE\scshape иология}\\
\rule[0.5\baselineskip]{\textwidth}{1pt}

\vspace{0\baselineskip}

\subsection*{Задание 16.}
Многим семенам растений необходима заморозка для прорастания, а целый ряд северных животных не просто способны переживать зиму, но и остро нуждаются в ней. Какие биологические и физические процессы происходят при замораживании семян? Какой механизм заменяет замораживание у тропических растений? Назови примеры организмов, нуждающихся в зимовке, объясни, чем может быть обусловлена такая необходимость. Что может произойти, если для таких животных зимовку не проводить?

\subsection*{Задание 17.}
В начале $1980$-х две группы ученых, работающих в Филадельфии и в Кембридже, одновременно пытались получить мышь только от одного родителя. Они сливали вместе проядрышки двух яйцеклеток или двух сперматозоидов, образующихся между проникновением сперматозоида в клетку и сливанием ядер сперматозоида и яйцеклетки. В результате получалась яйцеклетка с полным набором хромосом, но только от отца или только от матери. Эмбрионы не оказались жизнеспособными в обоих случаях. В случае с материнскими хромосомами эмбрион не образовывал плаценту и погибал, напротив, когда в яйцеклетке объединялись только отцовские хромосомы, образовывалась большая плацента и покровы, но вместо эмбриона внутри была дезорганизованная масса клеток. Предположи, какие выводы из этого эксперимента сделали ученые. Почему могло возникнуть подобное распределение труда?

\subsection*{Задание 18.}
Миллионы лет назад на земле жил удивительный динозавр~— \textit{Spinosau\-rus aegyptiacus}. Примечателен он был тем, что, имея общее строение тела, подобное с другими крупными
тероподами, умудрялся вести полуводный образ жизни, охотясь на крупных рыб. Его потомки могли оказаться первыми водными динозаврами, однако, увы, сеномано-туронское вымирание положило конец господству этих хищников. Объясни, какие эволюционные изменения в строении тела спинозавра помогали ему вести полуводный
образ жизни и успешно охотиться. Мог ли при этом спинозавр составлять конкуренцию полностью наземным хищникам своего времени? Как спинозавр мог избегать конкуренции с крокодилами? Почему окаменелых остатков водных ящеров заметно больше, чем многих других, живших исключительно на суше?
